（華山論劍）射雕，神雕最後邊個武功最強？

射雕：王重陽，周伯通，歐陽鋒，點排？

神雕：郭靖，楊過，金輪法王，又點排？

射雕：王重陽>歐陽鋒>周伯通
神雕：楊過>金輪法王>郭靖

到咗呢一刻 表唔表態已經唔係重點

射雕：
周伯通左右互博都唔夠西毒勁？王重陽會唔會又係吹大咗？第二次論劍我諗五絕已經超越佢

神雕：
郭靖又係識左右互博應該唔輸楊過法王

冇龍女既過兒點都係神雕第一架啦

西毒逆練九陰 郭靖洪七黃老邪一齊試都唔夠打 但王重陽破到蛤蟆功

法王龍象練到痴撚左線

王重陽破到哈蟆功，但西毒打郭黃洪都唔係靠哈蟆功
法王練龍象係勁過五絕，但郭靖一樣勁過5絕喎，而且可以用雙手互博=兩個郭靖

左右互搏+九陰真經+空明>一陽指+先天功>逆行經脈+靈蛇拳
左右互搏+九陰真經+降龍>黯然銷魂掌+玄鐵劍法>龍象

射：第二次論劍我唔覺得周伯通贏到瘋狂西毒

西毒練成逆行經脈之後，王重陽已經克制唔到蛤蟆功

神：黯然勁定降龍勁真係唔知，黯然係個bug，但靖哥哥有左右互博，而過兒又有重劍，好難比，不過我都覺得神雕靖哥哥係最勁

其實王重陽應該長期undervalued.
早期射雕華山論劍用先天功輕鬆屌打哂四絕
連東邪西毒平時咁唔服輸都要認即係好撚勁先得
可惜早死
唔死嘅話有天下第一功加埋九陰練多十零廿年真係無得鬥

點解王重陽咁勁唔殺咗作惡多端嘅歐陽鋒 為江湖除害，而要假死暗算歐陽鋒？歐陽鋒被破蛤蟆功之後 幾年時間又可以回復番功力同東邪北丐平手，而一陽指克蛤蟆功 第一次論劍點解南帝只係同西毒打成平手 ？

好問題
可能南帝真係唔夠打 要計埋天生勀屬性先贏

計埋屬性相克先打個和？

但南帝同北丐東邪又係平手

神雕：楊過＞姑姑＞雕兄